Tulli ette koolmeister Johan Tamm, ja kaebas walla kohtule, et Hans Tõnisoni hobused on tema kaera ära nenda sõnud ja talanud et seält ühtigi sada ei olnud, ja seda tunistas weel Karel Erenbus, kes seda on näinud kui Hans Tõnisoni hobused on sees olnud ja tema sulane Juhan Kallas isse hobuse jures olnud, ja seda tunistas ka Juhan Kalas isse, et tema on hobustega seäl kaera tüki jures olnud:
Siis kohus mõistnud, et Juhan Kalas ja hobuste peremees Hans maksab koolmeistrile pool tsetwerti kaero.
